羅致光：聽不到僱主會不聘用60至64歲健全人士

立法會福利事務委員會召開特別會議，討論把申領長者綜援年齡由60歲上調至65歲政策。公民黨楊岳橋憂慮60至64歲人士難以獲聘，勞工及福利局長羅致光回應稱，他聽不到有這「障礙」。

羅致光表示據他理解，基層工作如飲食業或零售業，「我聽的僱主聲音，似乎聽不到有這個障礙，會不聘用60至64歲一個健全有工作能力的人」。楊岳橋則說：「好擔心，局長所活在的香港，與我們全體委員活在的香港，是否同一個香港。」

民建聯葛珮帆及公民黨郭家麒等多名議員，都要求擱置或收回調高申領長者綜援年齡安排。羅致光回應時明言無任何打算。

另外，人民力量陳志全講述政府先後向60至64歲綜援健全受助人，推出每月1060元「就業支援補助金」，及暫緩不參與就業計劃扣減200元的安排，是否要「講兩次多謝」。

羅致光指，在認為可接納的意見上，政府會「盡量去做」，「如果大家覺得有時政府聽意見聽得太快，太早去實行，我們都會留意大家批評」。

聽唔到睇唔到即係冇問題

同一樣人工，老闆點都揀個後生啦，淨係睇當年最低工資一出老麥炒咗幾多老餅轉請後生就知

讀大學最低要求夠係3322啦 你考個3322睇下有無人收
呢個政府諗野都唔經大腦

能大會收

完全演繹成語掩耳盜鈴

屌你老母，我做老細如果同你講話唔請高齡人士！你咪會走去平機會告我囉

寫就話幾多歲都請 唔怕比人告咩
唔請純粹係有更適合嘅人選，唔關年輕事

佢個iq test個version一定係過期

其實若果真係智障嘅, 不如拿拿聲辭職, 早D 去睇醫生算啦

政府帶頭請返60歳以上lo~我就唔信佢咁夠彊

人地d iq放哂係奶共到，洗理班香港蟻民

痴撚線 邊有公司會講明
離地到

奶老細個西，老細表示奶得好好

唔通明目張膽地年齡歧視咩

面斥不雅 知唔知點解

羅致光回應時明言無任何打算。

睇下幾時跪低
根本呢個政府 比建制/中共講一講 隨時下一秒就無原因即跪

繼689個5歲小朋友後, 而家就有無限包容嘅僱主, 香港之福

邊個會大大聲講出黎呀戇鳩

之前以為條友走火入魔
仲叫巴打快啲比符水佢飲
原來係我錯
條友係弱智先啱

廢老政權
口講廢青唔捱得，但扣200蚊就唔撚得

政府請唔請60歲以上AO先

港鐵新主席66歲啦 點睇

一個位? 其他政府機構呢? 我講緊AO喎, 點睇?

「如果大家覺得有時政府聽意見聽得太快，太早去實行，我們都會留意大家批評」

香港政府有聽過意見？

僱主: 無話唔請呀 不過睇完CV覺得唔適合公司政策咁算

唔使講咁多
特首辦/政總/禮賓府d黑警+保安+司機全部換晒60+先啦

你講得就啱晒,叫個6張去考公務員, reject就告鳩你

佢個IQ Test可能係特別版嚟
呢個版本正常中位數應該係200
IQ 160 可能有啲輕度弱智

愛港力個堆咪自稱6x歲都有返工好鍾意返工，話唔做野就冇活力仲話會做義工

同大學柒council開會個時講句「主席睇唔到有人反對」有咩分別

諗諗下人大開會就係沒有沒有沒有通過咁開

你條老野做兩日就入醫我養你呀？

嘩正WO有主席做

以前我以為政府係針對後生
原來香港係一點都不能少

香港啲官離地程度高過天空之城
屌, 成班係月球到住架

60歲中五畢業投考ACO，政府實請？

難聽過粗口

講明就比人告啦。

當然聽唔到啦，因為你in既機會都唔會有

你係老闆會同高官講唔請年紀大既人？唔怕年齡歧視呀？

個iq test係咪黎自大陸，你知大陸幾多做假

屌你老母收下聲啦
你個部門不如改名做剝削勞工及福利局

叫佢地全部去考ACO/EO/AO
到時睇吓會唔會請

係咪政府立法禁止請人問年齡
只準問夠唔夠18歲
兼唔準睇身份證?

暗地裡篩走啦

你問起,人地老西都答會請啦,政治正確呀你識唔識架? 答錯轉頭會比平機會搞鳩呀

邊個匡智導賞團漏咗件係政府？

啲廢老 又慢又固執又萌塞
又唔聽人講 又老屎忽
請佢老母咩請

智商係咪有都有邊際遞減效應

真，廢老仲難教過後生

聽到又比你話年齡歧視，好彩讚你IQ高唔犯法，局長好醒

大佬 on9 有個譜好唔好

我夠聽唔倒殺人係有罪 羅志光教我聽唔倒睇唔倒就等如冇罪嘅

呢班所謂既高官應該全部落地獄

iq除返2就準

其實班官既視力同聽力係咪有問題架
成日都見到佢地話睇唔到乜乜、聽唔到乜乜咁

做乜林奠會揾埋啲咁嘅西人嚟做局長？

你老母，佢IQ160？
杏家鏟，依家IQ都通脹？

有得揀，邊間公司會請一個超過60既人，你估60真係中年人

醒嘅唔撚埋堆，一係跳船，就算有都唔敢用又忌才，更何況佢有得話事咩，只有比自己廢嘅人先保証永遠不會贏到自己，這就是中國.jpg

唔拖去打靶真係發洩唔到心頭之恨

政府帶頭將退休年齡延長到100歲先啦
64請黎65就退休把撚

聽日就叫老豆阿媽去申請非公務員政府職位

羅致光呢條豬狗真係離地到已經唔算一個人類！

我嗰佢成世人都係喺嗰啲共狗圈子奶閪含撚奶屎忽，終於畀佢奶到出頭喇

羅志光就係人辦

咪同得閪工先請一樣

咪係

佢以前係民主黨成員

條戇鳩佬大學先去做IQ test，你覺得佢會有幾多IQ呢？

作為香港人覺得好可悲

人地其他城市係諗緊點樣早退休